被捕警員去年增 55 % 盧偉聰：或受貪心、性慾望及同輩影響

警務處公佈 2018 年本港治安情況，今天下午先向立法會保安事務委員會匯報，傍晚再開記者會交代情況。警務處處長盧偉聰指，去年本港共發生 54,225 宗案件，較去年下跌 1,792 宗，減幅為 3.2 %，數字是自 1974年來最低。如果以每 10 萬人口計，本港去年共發生 728 宗案件，數字是自 1970 年以來最低。

期內發生的暴力案件 8,884 宗，較去年下跌 202 宗，下降 2.2 %，破案率 65.1 %，上升 0.6 個百分點。不過詐騙、扒竊、虐兒案都有上升。

另外兇殺案有 48 宗，較去年上升 24 宗，急升一倍。盧偉聰解釋，因為大埔道巴士翻側意外涉事司機，共被控 19 項誤殺罪，因此兇殺案的數字大幅上升。

盧偉聰又指去年共有 45 名現職警員因為干犯不同案件而被捕，較去年 29 人大幅上升 55 %，盧偉聰指「每一個案件啲同事干犯既成因有好多種嘅，咁可能有啲係個人理由啦，包括貪心、一啲不恰當既性慾望啊、又或者係佢同輩嘅影響，」而犯事，警務處已推出《不恰當行為介入指引》希望管理人員及早發現同事不當行為，不致干犯刑事罪行。警方亦舉辦比賽加強同事的榮譽和使命感，「唔好剩係單單視一份工作」。

對於不恰當的性慾望一說，熱血公民立法會議員鄭松泰不認同：「處長提到的不恰當的性慾望呢，果個唔係重點嚟，唔係佢出唔出軌問題，係問題係譬如安全屋係公器私用嘅問題嘛，果個唔係不恰當的性慾望的關係！」盧偉聰以「多謝你的意見」作回應。

（15:45 更正：盧偉聰稱犯事警員或受「同輩」影響，而非「同袍」）

警方表示，警隊非常重視人員的操守，任何人員干犯違法行為，警隊絕不容忍和姑息，定必嚴正處理，進行刑事調查及紀律覆檢。

警方表示，警隊非常重視人員的操守，任何人員干犯違法行為，警隊絕不容忍和姑息，定必嚴正處理，進行刑事調查及紀律覆檢。

警方表示，警隊非常重視人員的操守，任何人員干犯違法行為，警隊絕不容忍和姑息，定必嚴正處理，進行刑事調查及紀律覆檢。

盧偉聰：或受貪心、性欲望及同事影響

或受上司影響

CLS 受同袍影響都夠膽講

點解警察成日犯法

唔係因為佔中咩屌你班死警犬

上梁不正

蛇鼠一窩

而家係問你點解多咗, 唔係問點解佢哋犯法
答非所問

幾時提高入警隊門檻
阿豬阿狗都入得
連自我控制能力低嘅人都入到
同人講紀律部隊 笑死人咩
再唔提高門檻
個%只會繼續升

或受貪心、性欲望及同事影響

這是正式錄用的警察嗎？！

警司都係安全屋偷食
香港警察

你們沒有做錯到

屌有邊個犯以上既罪唔係因為呢d原因啊慾望

你搞掂你班高層先啦
個位愈高衰D野就愈嚴重

高層又震怒

阿sir被捕唔駛你教

同輩影響？

你即係話呢代班黑警全部一撚樣係咁啫

一大班讀唔成書 屋企又窮既人先會做差佬
狗改不了吃屎

罪案係少左
警隊反而有上升係咩玩法

我9錢十年前已經屌，用分數計，黑犬自己刑罪率高過16歲以上市民，近年甚至高過黑社會！！！

請左d罪犯做驚察？

好簡單...警察質素差左囉...
所以唔想太多野做...麥都叫人私低下搞掂/幫唔到手...咁罪案咪少左..
另外警察的罪案咪升囉

佢都講得幾得意，受性慾望影響
強姦犯就強姦犯啦，入到監倉聽俾人打死

谷精上腦

黃偉綸於本月19日在出席書展活動時，與學生分享讀書樂趣的一段對話中，引述日本小說家東野圭吾的說話：「就係罪犯未必係壞人，犯罪亦都有好多客觀嘅原因，都好多值得同情嘅地方；同樣警察都唔一定個個係好人嚟嘅」，以警察為主語的比喻不恰當。

全港最大既犯罪集團

犯罪低左，差人俾人拉既多左

所謂既同事就係而入職既差佬
姐係壞舊堆仲係到 好個堆迫走曬？

岩岩打去PPRB@28606144，問警隊自己都認舊年刑罪率高過整體市民幾倍有乜回應...

有隻時沙答官方對仍有99.8%冇犯法好撚驕傲bababa！！！！！

講話講話任何人員干犯違法行為，警隊絕不容忍及姑息，定必嚴正處理
實際上就向干犯違法行為及其家屬提供一切可行援助

中學同學 最壞果班,成日搞事,老師最討厭果班 做晒警察

Band3 毅進仔去哂當差
港大去示威就要坐監
香港

提高左真係搵鬼做
形象已經唔好
做既野又唔討好
大學生無見過有人做Pc

咁好彩打得通
PPRB 99.9%時間唔通 閉門做車

散仔留返俾樊蛇咁既毅進仔做

得99.8炸?
港鐵咁撚無恥搞到民怨四起都話有99.9準時率
你而家先得99.8，知唔知個醜字點寫

時沙話只要你顯示號碼，必打通！！！

岩岩打過唔通

可以打28606100係PPRB官方號碼，呢條線係新聞處成班IO負責聽，28606144係犬方所謂SubjectOfficer，時沙級負責！！！

已幫你反映！！！！

諗住關注下樊蛇傑出的工作表現